<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portafolio de FT</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Portafolio de FT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Análisis Fecha 10 - Futve 2024 Torneo Clausura</title>
      <link>/2024/10/02/an-lisis-fecha-10-futve-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/10/02/an-lisis-fecha-10-futve-2024/</guid>
      <description>📌 El Monagas en su victoria 2 a 1 frente a Academia Puerto Cabello fue el equipo que mejor aprovechó sus ocasiones marcando un gol más de lo esperado. Por otra parte el Inter de Barinas en su derrota 2 a 1 frente al Caracas FC fue el equipo que menos aprovechó sus ocasiones marcando un gol menos de lo esperado.&#xA;📌 En cuanto a los remates, Angostura fue el equipo que más remató con 18 remates, de los cuales 6 fueron a puerta y 1 terminó en gol, esto en la derrota 2 a 1 contra el Zamora.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/about/</guid>
      <description>Soy un apasionado por el futbol y el análisis de datos, me interesa mucho en como el análisis y la ciencia de datos puede aportar a este y muchos otros deportes y poder así agregar valor a partir de información estadistica mediante reportes estáticos y dinámicos así como dashboards.&#xA;En 2008 obtuve mi licenciatura en Matemática y posteriormente cursé una maestría en Universidad Central de Venezuela la cual culminé en el año 2019, esto me ayudo a conocer sobre las bases teóricas que rigen la matemática y estadistica, durante mi estancia en el Banco Nacional de Crédito, Synergy y CAF logré adquirir diferentes aptitudes necesarias para el mundo de ciencia de datos, tanto desde el punto de vista de la programación como desde el valor agregado que se puede aportar con diversos análisis.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Fecha 9 - Futve 2024 Torneo Clausura</title>
      <link>/2024/09/25/an-lisis-fecha-9-futve-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/25/an-lisis-fecha-9-futve-2024/</guid>
      <description>📌 El Deportivo Táchira con su victoria 4 a 1 frente al Inter de Barinas fue el equipo más efectivo y que aprovechó mejor sus ocasiones, marcando 2 goles más de lo esperado. Por otra parte Estudiantes de Mérida en su empate con el Carabobo fue el equipo que no aprovechó sus situaciones creadas que pudieron traducirse en 2 goles.&#xA;📌 La UCV fue el equipo que más disparó con 20 remates, de los cuales 3 fueron a puerta y 1 terminó en gol, esto en el empate a un gol contra el Portuguesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Fecha 8 - Futve 2024 Torneo Clausura</title>
      <link>/2024/09/20/an-lisis-fecha-8-futve-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/20/an-lisis-fecha-8-futve-2024/</guid>
      <description>📌 El Carabobo FC con su victoria 3 a 1 frente al Deportivo La Guaira fue el equipo más efectivo marcando 2 goles más de lo esperado. Por otra parte Academia Puerto Cabello anotó menos de lo esperado sin embargo consiguió una victoria contra el Zamora por la mínima diferencia.&#xA;📌 Academia Puerto Cabello fue el equipo que más remates realizó en la jornada (18) de los cuales 7 fueron a puerta y uno terminó en gol.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis J8 de las elimin. sudamericanas al mundial 2026</title>
      <link>/2024/09/14/an-lisis-j8-de-las-eliminatorias-sudamericanas-al-mundial-2026/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/14/an-lisis-j8-de-las-eliminatorias-sudamericanas-al-mundial-2026/</guid>
      <description>💡 Bolivia fue el equipo más efectivo de la jornada marcando un gol más de lo esperado. En total realizaron 5 remates, 2 de ellos fueron a portería y ambos fueron gol.&#xA;💡 Lamentablemente en esta ocasión Venezuela fue el menos efectivo marcando cero tantos y teniendo ocasiones claras para marcar al menos un gol. Cabe destacar que Venezuela fue el equipo que más remates realizó (20), 6 de ellos a portería.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Fecha 7 - Futve 2024 Torneo Clausura</title>
      <link>/2024/09/12/an-lisis-fecha-7-futve-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/12/an-lisis-fecha-7-futve-2024/</guid>
      <description>📌 Estudiantes de Mérida con su victoria 4 a 0 fue el equipo que mejor aprovecho marcando las ocasiones que tuvo, por el contrario el Carabobo FC tuvo un valor de -1.5 indicando que no fueron efectivos de cara al arco y que al menos pudieron marcar un gol según las ocasiones generadas.&#xA;📌 El Portuguesa fue el equipo que más remató al arco (20 disparos) de ellos 4 fueron a puerta y 2 terminaron en gol.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scouting venezolanos en el exterior</title>
      <link>/2024/04/02/scouting-venezolanos-en-el-exterior/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/04/02/scouting-venezolanos-en-el-exterior/</guid>
      <description>Data empleada La data usada para este análisis fue obtenida de Wyscout el cual es uno de los mayores proveedores de data de fútbol del mundo. Los jugadores seleccionados para este análisis fueron aquellos cuyo país de nacimiento no fuera Venezuela y que tuvieran el pasaporte o la nacionalidad venezolana.&#xA;En la primera busqueda se obtuvieron unos 28 jugadores que luego pasaron por un filtro ya que los mismos ya han jugado con Venezuela o jugaron con otras selecciones nacionales, este es el caso de R.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Venezolanos en el exterior</title>
      <link>/2024/03/26/venezolanos-en-el-exterior/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/26/venezolanos-en-el-exterior/</guid>
      <description>Data empleada La data usada para este análisis fue obtenida de Wyscout el cual es uno de los mayores proveedores de data de fútbol del mundo y que recientemente volvió a recopilar información del Futve para la temporada 2024. Los jugadores seleccionados fueron los de nacionalidad venezolana que militaran en el extranjero, se obtuvieron datos de la presente temporada de sus ligas respectivas con fecha corte al 19 de Marzo del 2024.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valor de mercado en el Futve temporada 2024</title>
      <link>/2024/03/21/valor-de-mercado-en-el-futve-temporada-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/21/valor-de-mercado-en-el-futve-temporada-2024/</guid>
      <description>Valor de mercado Futve 2024 En la siguiente tabla se muestra un comparativo en cuanto al valor de mercado de los equipos del Futve en la presente temporada, el mismo se obtuvo a partir de la suma del valor de mercado de todos los jugadores de cada equipo, la Academia Puerto Cabello es el equipo mejor valorado con un total de 6.2 millones de Euros de cerca le siguen el Deportivo Táchira (5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis edad Futve 2024</title>
      <link>/2024/03/11/an-lisis-edad-futve-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/11/an-lisis-edad-futve-2024/</guid>
      <description>Data a emplear Para acceder a la data del presente análisis se usó la librería worldfootballR donde se usó la función tm_player_market_values para lo siguiente,&#xA;Extraer la plantilla de los equipos en la temporada 2024 del Futve. Extraer la plantilla de los equipos desde el 2004 hasta la temporada actual, cabe destacar que no existe información para los años 2020, 2021 y 2022. Por otra parte se realizó una recolección de data de las temporadas pasadas (2023) de la base completa de paises que ofrece la herramienta, en total existe información para 73 paises (en este documento sólo se consideraron las ligas top de Europa y sudamérica).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extranjeros en el Futve temporada 2024</title>
      <link>/2024/03/09/extranjeros-en-el-futve/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/09/extranjeros-en-el-futve/</guid>
      <description>Data a emplear Para acceder a la data del presente análisis se usó la librería worldfootballR donde se usó la función tm_player_market_values para lo siguiente,&#xA;Extraer la plantilla de los equipos en la temporada 2024 del Futve. Extraer la plantilla de los equipos desde el 2004 hasta la temporada actual, cabe destacar que no existe información para los años 2020, 2021 y 2022. Por otra parte se realizó una recolección de data de las temporadas pasadas (2023) de la base completa de paises que ofrece la herramienta, en total existe información para 73 paises (en este documento sólo se consideraron las ligas top de Europa y sudamñerica).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extracción data Futve</title>
      <link>/2024/02/17/extracci-n-data-futve/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/02/17/extracci-n-data-futve/</guid>
      <description>Librería worldfootballR Es una librería de libre acceso que permite descargar información interesante sobre fútbol de manera gratuita. Tiene funciones optimizadas que permiten obtener en cuestión de segundos información importante de más de 70 paises y unas 78 competiciones alrededor del mundo. Las principales fuentes de datos que se consultan son,&#xA;Fbref: contiene información sobre diversas ligas en todo el mundo ofrece información sobre alineaciones, resultados, estadísticas a nivel de equipo y a nivel jugador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Promedio edad - Preolímpico Venezuela 2024</title>
      <link>/2024/02/09/promedio-edad-preol-mpico-venezuela-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/02/09/promedio-edad-preol-mpico-venezuela-2024/</guid>
      <description>El próximo sábado empieza un torneo muy importante a nivel de selecciones, el Preolímpico sub23 Venezuela 2024 ⚽ , el mismo se disputará en tres sedes Caracas, Valencia y Barquisimeto (fase final).&#xA;Venezuela se ubica en el grupo A junto con las selecciones de Bolivia, Brasil, Colombia y Ecuador. Por su parte el grupo B se conforma por las selecciones de Argentina, Paraguay, Uruguay, Chile y Perú.&#xA;El mismo es una excelente oportunidad para ver el desempeño de jugadores jóvenes de Sudamérica, el promedio de edad de este torneo se ubica en 20.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis final mundial 2022 - Tiempo y goles</title>
      <link>/2023/12/18/an-lisis-final-mundial-2022-tiempo-y-goles/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/12/18/an-lisis-final-mundial-2022-tiempo-y-goles/</guid>
      <description>Gracias a los datos que proporcionan Sports Data Campus y BEPRO es posible saber en que momentos marcan ambos equipos así como los jugadores a seguir.&#xA;1 y 2. 📊 Tiempo en que marcan los goles,&#xA;💡 Argentina llega a la final con 12 goles anotados, 5 de ellos en el primer tiempo y 7 en el segundo.&#xA;💡 Francia por su parte llega a este partido con 13 goles anotados, 5 en el primer tiempo y 8 en el segundo tiempo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis final mundial 2022 - Argentina vs Francia</title>
      <link>/2023/12/13/an-lisis-final-mundial-2022-argentina-vs-francia/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/12/13/an-lisis-final-mundial-2022-argentina-vs-francia/</guid>
      <description>Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Semifinales de final y fase de grupos del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;📊 Top 10 minutos jugados Argentina, 💡En el top 3 de jugadores con más minutos se encuentran Nicolás Otamendi, Lionel Messi y el Dibu Martínez, todos con 570 minutos jugados en 6 partidos disputados.&#xA;💡 De cerca le sigue Rodrigo De Paul con 499 minutos, Nahuel Molina con 477 minutos y Enzo Fernandez con 443 minutos jugados.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Croacia vs Marruecos - Mundial 2022</title>
      <link>/2023/12/09/croacia-vs-marruecos-mundial-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/12/09/croacia-vs-marruecos-mundial-2022/</guid>
      <description>Croacia y Marruecos juegan por el tercer y cuarto puesto de la copa del mundo Qatar 2022.&#xA;Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de las semifinales de final y fase de grupos del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;Es importante conocer la cantidad de minutos que cada jugador a disputado y así saber a priori que equipo llega con más carga a este juego.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goles vs xG semifinales mundial 2022</title>
      <link>/2023/11/30/goles-vs-xg-semifinales-mundial-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/11/30/goles-vs-xg-semifinales-mundial-2022/</guid>
      <description>Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Cuartos de final y fase de grupos del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;Es posible usar la métrica de goles esperados y goles para cuantificar que tan efectivo a sido un equipo de cara al arco.&#xA;También es importante conocer cuantos disparos al arco han realizados cada equipo y saber como fueron.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis semifinales mundial 2022 - métricas varias</title>
      <link>/2023/11/21/an-lisis-semifinales-mundial-2022-m-tricas-varias/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/11/21/an-lisis-semifinales-mundial-2022-m-tricas-varias/</guid>
      <description>Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Cuartos de final y fase de grupos del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;En los siguientes gráficos se resumen como llegan los equipos a este partido e instancia tan importante,&#xA;📊 Posesión de balón 💡Argentina es el equipo que más posesión ha tenido hasta ahora con un 62.2 % en promedio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis semifinales mundial 2022</title>
      <link>/2023/11/09/an-lisis-semifinales-mundial-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/11/09/an-lisis-semifinales-mundial-2022/</guid>
      <description>Las semifinales de la copa del mundo Qatar 2022 se conformaron por los siguientes cruces Argentina y Croacia y el partido de Francia y Marruecos.&#xA;Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Cuartos de final y fase de grupos del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;De estos partidos, los jugadores y equipos a seguir se presentan en los siguientes gráficos,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Score Bepro</title>
      <link>/2023/10/30/an-lisis-score-bepro/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/10/30/an-lisis-score-bepro/</guid>
      <description>Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Octavos de final y fase de grupos del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;El score que proporciona Bepro permite saber el desempeño de cada jugador, para los 4tos de final de la copa del mundial del día sábado estos son los jugadores a seguir,&#xA;📌 Marruecos vs Portugal&#xA;💡 En Marruecos se tiene a Youssef En-Nesyri, Romain Saiss y Hakim Ziyech.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis 4tos mundial 2022</title>
      <link>/2023/10/20/an-lisis-4tos-mundial-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/10/20/an-lisis-4tos-mundial-2022/</guid>
      <description>Ya con los cuartos de final de la Copa del mundo Qatar 2022 a la vuelta de la esquina es importante conocer a aquellos jugadores clave de cada equipo y los cuales han tenido un buen rendimiento.&#xA;Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Octavos de final del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;El score que proporciona Bepro es útil para hacer esta comparación, a continuación se presentan los jugadores con el promedio más alto de este score por cada equipo para los encuentros,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Marruecos vs España</title>
      <link>/2023/10/10/an-lisis-marruecos-vs-espa-a/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/10/10/an-lisis-marruecos-vs-espa-a/</guid>
      <description>El partido entre Marruecos y España dejó cosas interesantes para analizar una de ellas es la cantidad de pases realizados por el conjunto español.&#xA;Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Octavos de final del mundial Qatar 2022 ⚽.&#xA;A continuación se presenta a detalle la cantidad de pases realizados por los jugadores de España y Marruecos catalogados según su distancia, dirección y área,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Goles esperados - xG</title>
      <link>/2023/10/07/goles-esperados-xg/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/10/07/goles-esperados-xg/</guid>
      <description>El gol esperado ó Xg es una métrica que nos indica que tan probable que un remate sea gol de acuerdo con sus características, como por ejemplo su potencia, distancia a la arquería, lugar del remate, posición del arquero, entre otros.&#xA;Es posible utilizar esta métrica para calcular la siguiente diferencia,&#xA;Diferencia = Goles - Goles esperados&#xA;con ella podemos ver qué tan efectivo es un equipo en cuanto a las ocasiones creadas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis disparos Eurocopa 2020</title>
      <link>/2023/10/04/an-lisis-disparos-eurocopa-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/10/04/an-lisis-disparos-eurocopa-2020/</guid>
      <description>Recientemente StatsBomb realizó una publicación en donde menciona que se encuentra disponible data de libre acceso relacionada a los eventos de diferentes competiciones y la cual puede ser accedida mediante le uso del paquete StatsbombR.&#xA;Esta data es muy valiosa ya que contiene una gran cantidad de eventos a partir de los cuales se pueden realizar numerosos análisis.&#xA;En particular se pueden analizar los disparos realizados por cualquier jugador y determinar cuál era su probabilidad de anotar y saber cual fue el resultado de dicho disparo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis 8vos mundial 2022</title>
      <link>/2023/09/15/an-lisis-8vos-mundial-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/09/15/an-lisis-8vos-mundial-2022/</guid>
      <description>El partido de octavos de final de la copa mundial de futbol se disputó entre Marruecos y España, donde al final de un largo partido un Marruecos bien ordenado le plantó cara a una España sin muchas ideas, con mucha posesión (74,93 %) y con una enorme cantidad de pases realizados (965).&#xA;Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos de Octavos de final del mundial Qatar 2022 ⚽.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis fase de grupos mundial 2022</title>
      <link>/2023/09/08/an-lisis-fase-de-grupos-mundial-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/09/08/an-lisis-fase-de-grupos-mundial-2022/</guid>
      <description>Gracias a la colaboración de Sports Data Campus y BEPRO fue posible contar con la información de todos los partidos del mundial Qatar 2022 ⚽ en su fase de grupos.&#xA;Esta data contiene un rating o calificación para cada jugador (Bepro score), la misma es asignada según su desempeño y es un valor que va entre el cero y el diez.&#xA;Luego de realizar varias agrupaciones se realizó una análisis que se resume en estos gráficos,</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trabajo de grado Sport Data Campus</title>
      <link>/2023/04/05/trabajo-de-grado-sport-data-campus/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/04/05/trabajo-de-grado-sport-data-campus/</guid>
      <description>&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curriculum vitae en R</title>
      <link>/2020/09/05/curriculum-vitae-en-r/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/09/05/curriculum-vitae-en-r/</guid>
      <description>El paquete vitae de R, nos proporciona varias plantillas las cuales en conjunto con Rmarkdown son muy útiles y nos permiten actualizar ó crear un curriculum vitae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gráfico de radar usando R</title>
      <link>/2020/08/15/gr-fico-de-radar-usando-r/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/08/15/gr-fico-de-radar-usando-r/</guid>
      <description>El gráfico de radar es una representación visual que se puede usar para describir el nivel de habilidades de diferentes jugadores. Los videojuegos como FIFA o PES suelen usarlos, para describir y presentar la habilidad de cada jugador. En este artículo se presenta el proceso de creación de estos gráficos usando el lenguaje de programación R.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Animaciones en R</title>
      <link>/2020/07/02/animaciones-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/07/02/animaciones-en-r/</guid>
      <description>&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extracción de tweets usando R</title>
      <link>/2020/02/19/extracci-n-de-tweets-usando-r/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/02/19/extracci-n-de-tweets-usando-r/</guid>
      <description>&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extracción del precio del dolar usando R</title>
      <link>/2020/01/06/extracci-n-del-precio-del-dolar-usando-r/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/01/06/extracci-n-del-precio-del-dolar-usando-r/</guid>
      <description>&#xD;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
