<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Portafolio de FT</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Portafolio de FT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>test</title>
      <link>/2024/09/27/test/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/27/test/</guid>
      <description>PRuebassss</description>
    </item>
    <item>
      <title>An谩lisis Fecha 9 - Futve 2024</title>
      <link>/2024/09/25/an-lisis-fecha-9-futve-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/25/an-lisis-fecha-9-futve-2024/</guid>
      <description> El Deportivo T谩chira con su victoria 4 a 1 frente al Inter de Barinas fue el equipo m谩s efectivo y que aprovech贸 mejor sus ocasiones, marcando 2 goles m谩s de lo esperado. Por otra parte Estudiantes de M茅rida en su empate con el Carabobo fue el equipo que no aprovech贸 sus situaciones creadas que pudieron traducirse en 2 goles.&#xA; La UCV fue el equipo que m谩s dispar贸 con 20 remates, de los cuales 3 fueron a puerta y 1 termin贸 en gol, esto en el empate a un gol contra el Portuguesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>An谩lisis Fecha 8 - Futve 2024</title>
      <link>/2024/09/20/an-lisis-fecha-8-futve-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/20/an-lisis-fecha-8-futve-2024/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    <item>
      <title>Valor de mercado en el Futve temporada 2024</title>
      <link>/2024/03/21/valor-de-mercado-en-el-futve-temporada-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/21/valor-de-mercado-en-el-futve-temporada-2024/</guid>
      <description>Valor de mercado Futve 2024 En la siguiente tabla se muestra un comparativo en cuanto al valor de mercado de los equipos del Futve en la presente temporada, el mismo se obtuvo a partir de la suma del valor de mercado de todos los jugadores de cada equipo, la Academia Puerto Cabello es el equipo mejor valorado con un total de 6.2 millones de Euros de cerca le siguen el Deportivo T谩chira (5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extranjeros en el Futve temporada 2024</title>
      <link>/2024/03/09/extranjeros-en-el-futve/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/09/extranjeros-en-el-futve/</guid>
      <description>Data a emplear Para acceder a la data del presente an谩lisis se us贸 la librer铆a worldfootballR donde se us贸 la funci贸n tm_player_market_values para lo siguiente,&#xA;Extraer la plantilla de los equipos en la temporada 2024 del Futve. Extraer la plantilla de los equipos desde el 2004 hasta la temporada actual, cabe destacar que no existe informaci贸n para los a帽os 2020, 2021 y 2022. Por otra parte se realiz贸 una recolecci贸n de data de las temporadas pasadas (2023) de la base completa de paises que ofrece la herramienta, en total existe informaci贸n para 73 paises (en este documento s贸lo se consideraron las ligas top de Europa y sudam帽erica).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
