<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on Portafolio de FT</title>
    <link>/r/</link>
    <description>Recent content in R on Portafolio de FT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>An치lisis Fecha 9 - Futve 2024</title>
      <link>/2024/09/25/an-lisis-fecha-9-futve-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/25/an-lisis-fecha-9-futve-2024/</guid>
      <description>游늷 El Deportivo T치chira con su victoria 4 a 1 frente al Inter de Barinas fue el equipo m치s efectivo y que aprovech칩 mejor sus ocasiones, marcando 2 goles m치s de lo esperado. Por otra parte Estudiantes de M칠rida en su empate con el Carabobo fue el equipo que no aprovech칩 sus situaciones creadas que pudieron traducirse en 2 goles.&#xA;游늷 La UCV fue el equipo que m치s dispar칩 con 20 remates, de los cuales 3 fueron a puerta y 1 termin칩 en gol, esto en el empate a un gol contra el Portuguesa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>An치lisis Fecha 8 - Futve 2024</title>
      <link>/2024/09/20/an-lisis-fecha-8-futve-2024/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/20/an-lisis-fecha-8-futve-2024/</guid>
      <description>游늷 El Carabobo FC con su victoria 3 a 1 frente al Deportivo La Guaira fue el equipo m치s efectivo marcando 2 goles m치s de lo esperado. Por otra parte Academia Puerto Cabello anot칩 menos de lo esperado sin embargo consigui칩 una victoria contra el Zamora por la m칤nima diferencia.&#xA;游늷 Academia Puerto Cabello fue el equipo que m치s remates realiz칩 en la jornada (18) de los cuales 7 fueron a puerta y uno termin칩 en gol.</description>
    </item>
    <item>
      <title>An치lisis J8 de las elimin. sudamericanas al mundial 2026</title>
      <link>/2024/09/14/an-lisis-j8-de-las-eliminatorias-sudamericanas-al-mundial-2026/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/14/an-lisis-j8-de-las-eliminatorias-sudamericanas-al-mundial-2026/</guid>
      <description>游눠 Bolivia fue el equipo m치s efectivo de la jornada marcando un gol m치s de lo esperado. En total realizaron 5 remates, 2 de ellos fueron a porter칤a y ambos fueron gol.&#xA;游눠 Lamentablemente en esta ocasi칩n Venezuela fue el menos efectivo marcando cero tantos y teniendo ocasiones claras para marcar al menos un gol. Cabe destacar que Venezuela fue el equipo que m치s remates realiz칩 (20), 6 de ellos a porter칤a.</description>
    </item>
    <item>
      <title>An치lisis Fecha 7 - Futve 2024</title>
      <link>/2024/09/12/an-lisis-fecha-7-futve-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/09/12/an-lisis-fecha-7-futve-2024/</guid>
      <description>游늷 Estudiantes de M칠rida con su victoria 4 a 0 fue el equipo que mejor aprovecho marcando las ocasiones que tuvo, por el contrario el Carabobo FC tuvo un valor de -1.5 indicando que no fueron efectivos de cara al arco y que al menos pudieron marcar un gol seg칰n las ocasiones generadas.&#xA;游늷 El Portuguesa fue el equipo que m치s remat칩 al arco (20 disparos) de ellos 4 fueron a puerta y 2 terminaron en gol.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scouting venezolanos en el exterior</title>
      <link>/2024/04/02/scouting-venezolanos-en-el-exterior/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/04/02/scouting-venezolanos-en-el-exterior/</guid>
      <description>Data empleada La data usada para este an치lisis fue obtenida de Wyscout el cual es uno de los mayores proveedores de data de f칰tbol del mundo. Los jugadores seleccionados para este an치lisis fueron aquellos cuyo pa칤s de nacimiento no fuera Venezuela y que tuvieran el pasaporte o la nacionalidad venezolana.&#xA;En la primera busqueda se obtuvieron unos 28 jugadores que luego pasaron por un filtro ya que los mismos ya han jugado con Venezuela o jugaron con otras selecciones nacionales, este es el caso de R.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Venezolanos en el exterior</title>
      <link>/2024/03/26/venezolanos-en-el-exterior/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/26/venezolanos-en-el-exterior/</guid>
      <description>Data empleada La data usada para este an치lisis fue obtenida de Wyscout el cual es uno de los mayores proveedores de data de f칰tbol del mundo y que recientemente volvi칩 a recopilar informaci칩n del Futve para la temporada 2024. Los jugadores seleccionados fueron los de nacionalidad venezolana que militaran en el extranjero, se obtuvieron datos de la presente temporada de sus ligas respectivas con fecha corte al 19 de Marzo del 2024.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Valor de mercado en el Futve temporada 2024</title>
      <link>/2024/03/21/valor-de-mercado-en-el-futve-temporada-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/21/valor-de-mercado-en-el-futve-temporada-2024/</guid>
      <description>Valor de mercado Futve 2024 En la siguiente tabla se muestra un comparativo en cuanto al valor de mercado de los equipos del Futve en la presente temporada, el mismo se obtuvo a partir de la suma del valor de mercado de todos los jugadores de cada equipo, la Academia Puerto Cabello es el equipo mejor valorado con un total de 6.2 millones de Euros de cerca le siguen el Deportivo T치chira (5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>An치lisis edad Futve 2024</title>
      <link>/2024/03/11/an-lisis-edad-futve-2024/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/11/an-lisis-edad-futve-2024/</guid>
      <description>Data a emplear Para acceder a la data del presente an치lisis se us칩 la librer칤a worldfootballR donde se us칩 la funci칩n tm_player_market_values para lo siguiente,&#xA;Extraer la plantilla de los equipos en la temporada 2024 del Futve. Extraer la plantilla de los equipos desde el 2004 hasta la temporada actual, cabe destacar que no existe informaci칩n para los a침os 2020, 2021 y 2022. Por otra parte se realiz칩 una recolecci칩n de data de las temporadas pasadas (2023) de la base completa de paises que ofrece la herramienta, en total existe informaci칩n para 73 paises (en este documento s칩lo se consideraron las ligas top de Europa y sudam칠rica).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extranjeros en el Futve temporada 2024</title>
      <link>/2024/03/09/extranjeros-en-el-futve/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/03/09/extranjeros-en-el-futve/</guid>
      <description>Data a emplear Para acceder a la data del presente an치lisis se us칩 la librer칤a worldfootballR donde se us칩 la funci칩n tm_player_market_values para lo siguiente,&#xA;Extraer la plantilla de los equipos en la temporada 2024 del Futve. Extraer la plantilla de los equipos desde el 2004 hasta la temporada actual, cabe destacar que no existe informaci칩n para los a침os 2020, 2021 y 2022. Por otra parte se realiz칩 una recolecci칩n de data de las temporadas pasadas (2023) de la base completa de paises que ofrece la herramienta, en total existe informaci칩n para 73 paises (en este documento s칩lo se consideraron las ligas top de Europa y sudam침erica).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Extracci칩n data Futve</title>
      <link>/2024/02/17/extracci-n-data-futve/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2024/02/17/extracci-n-data-futve/</guid>
      <description>Librer칤a worldfootballR Es una librer칤a de libre acceso que permite descargar informaci칩n interesante sobre f칰tbol de manera gratuita. Tiene funciones optimizadas que permiten obtener en cuesti칩n de segundos informaci칩n importante de m치s de 70 paises y unas 78 competiciones alrededor del mundo. Las principales fuentes de datos que se consultan son,&#xA;Fbref: contiene informaci칩n sobre diversas ligas en todo el mundo ofrece informaci칩n sobre alineaciones, resultados, estad칤sticas a nivel de equipo y a nivel jugador.</description>
    </item>
    <item>
      <title>An치lisis disparos Eurocopa 2020</title>
      <link>/2023/10/04/an-lisis-disparos-eurocopa-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/10/04/an-lisis-disparos-eurocopa-2020/</guid>
      <description>Recientemente StatsBomb realiz칩 una publicaci칩n en donde menciona que se encuentra disponible data de libre acceso relacionada a los eventos de diferentes competiciones y la cual puede ser accedida mediante le uso del paquete StatsbombR.&#xA;Esta data es muy valiosa ya que contiene una gran cantidad de eventos a partir de los cuales se pueden realizar numerosos an치lisis.&#xA;En particular se pueden analizar los disparos realizados por cualquier jugador y determinar cu치l era su probabilidad de anotar y saber cual fue el resultado de dicho disparo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trabajo de grado Sport Data Campus</title>
      <link>/2023/04/05/trabajo-de-grado-sport-data-campus/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2023/04/05/trabajo-de-grado-sport-data-campus/</guid>
      <description>&#xD;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Curriculum vitae en R</title>
      <link>/2020/09/05/curriculum-vitae-en-r/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/09/05/curriculum-vitae-en-r/</guid>
      <description>El paquete vitae de R, nos proporciona varias plantillas las cuales en conjunto con Rmarkdown son muy 칰tiles y nos permiten actualizar 칩 crear un curriculum vitae.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gr치fico de radar usando R</title>
      <link>/2020/08/15/gr-fico-de-radar-usando-r/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/08/15/gr-fico-de-radar-usando-r/</guid>
      <description>El gr치fico de radar es una representaci칩n visual que se puede usar para describir el nivel de habilidades de diferentes jugadores. Los videojuegos como FIFA o PES suelen usarlos, para describir y presentar la habilidad de cada jugador. En este art칤culo se presenta el proceso de creaci칩n de estos gr치ficos usando el lenguaje de programaci칩n R.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Animaciones en R</title>
      <link>/2020/07/02/animaciones-en-r/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/2020/07/02/animaciones-en-r/</guid>
      <description>&#xD;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
